參選人提名期不需披露國籍，當局稱資審會可取相關資料

立法會有關修改選舉制度的綜合修訂條例草案委員會早上開會，繼續逐條審議條例。

工聯會立法會議員麥美娟關注，目前選委會參選人要在聲明中表明擁護《基本法》和效忠特區，但並無處理有關人士的國籍問題，無問及他是否持有BNO及其他國家護照等，認為有關人士既然參選擔任公職人士，有無持有外國護照都不敢說，並無資格參選。

政制及內地事務局常任秘書長鄧忍光表示，聲明並無相關要求，但將來資審委會將以表格形式向參選人索取有關資料，再考慮其參選資格，不會要求參選人在提名階段提供相關資料，是因為資料可以被公開閱覽，當局要取得平衡。

有外國籍都可以做選委會真係笑撚死，又話愛國，都唔撚知係愛邊個國

愛國用把口，點會用個心

麥美娟好驚同外國人爭

愛(外)國者治港

十成班大陸人自己都外國藉啦，一定要保佢地